{
    "question": "Contoh kerangka teks eksplanasi dengan tema gunung meletus",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pada paragraf 1, berisi tentang pengertian gunung meletus. contoh:<br>gunung meletus adalah gunung yang yang mengeluarkan isi yang ada di dlamnya, misalkan lava dan lahar.<br>paragraf 2, mungkin dapat berisi bagaimana gunung dapat meletus. contoh :<br>gunung dapat meletus karena adanya pergesekan lempengan bumi.<br>paragraf 3, mungkin dapat berisi akibat dari gunung meletus. contoh :<br>peristiwa alam ini mengkibatkan, rusaknya rumah warga, warga kehilangan harta benda, mungkin kehilangan sanak saudara, hujan abu vulkanik, dan juga banjir lahar dingin.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-ciri-bahasa-teks-eksplanasi-614",
            "question": "Apa ciri bahasa teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. strukturnya terdiri atas peryataan umum, deretan penjelasan,dan interpretasi<br>2. memuat informasi sesungguhnya / fakta<br>3. memuat informasi yang keilmuan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-\u00a0memuat istilah-istilah sesuai dengan bidang yng dibahas<br>- memuat kata sambung yang menunjukkan adanya suatu tahapan<br>- struktur kalimatnya menggunakan kata sambung yang menunjukkan hubungan sebab akibat<br>- menjelaskan kondisi<br>itu dalam segi bahasanya...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-perbedaan-amanat-tersirat-dan-tersurat-2-nyan-367",
            "question": "1. Jelaskan perbedaan amanat tersirat dan tersurat! 2. \u00a0 \u00a0 Nyanyian Seorang Petani \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(Abdol Hadi W.M.) \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Berilah kiranya yang terbaik bagiku \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 tanah berlumpur dan kerbau pilihan \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0biji padi yang manis \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Berilah kiranya yang terbaik \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0air mengalir \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0hujan menyerbu tanah air \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Bila masany buahnya kau petik \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0ranumnya kupetik \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0rahmat-Mu kuraih \u00a0 Sebutkan isi yang terkandung dalam puisi di atas! 3. a. buatlah 2 contoh kalimat langsung! \u00a0\u00a0 \u00a0b. Ubahlah kalimat langsung itu menjadi kalimat tak langsung!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amanat tersurat berarti amanat yang tertulis jelas pada cerita secara langsubg. sedangkan amanat tersirat untuk mengetahuinya harus membaca dan mendcerna isi cerita untuk mengetahui amanatnya, biasanya disebut penyampaian tidak langsung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Amanat tersirat merupakan sebuah amanat yang tidak tertulis sedangkan amanat tersurat merupakan amanat yang tertulis secara langsung<br>2. Isi dari puisis tersebut adalah tentang seorang petani yang meminta rahmat dari yang kuasa agar panen nya berhasil<br>3. a) \"Aku merasa tidak puas\"<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \"Dia sangat nakal disekolah\"<br>\u00a0 \u00a0 b) Dia merasa tidak puas<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Dia bilang anak itu sangat nakal disekolah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-kata-yang-dapat-di-sebut-kohesi-contoh-kata-kohesi-925",
            "question": "Kata kata yang dapat di sebut kohesi? contoh\" kata kohesi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kohesi adalah perpautan bentuk. Kohesi digunakan untuk menghubungkan gagasan atau untuk menunjukkan perubahan pendapat dalam suatu teks. <strong>Kohesi menggunakan kata rujukan, kata ganti, konjungsi, dan kata hubung</strong>.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh kata-kata kohesi adalah dan, tetapi, namun, bagaimanapun, juga, dalam hal lain, atau, pertama, kedua, akhirnya, tanpa memperhatikan, tidak semua orang setuju, sementara, meskipun, yang utama, pada akhirnya, sebab, oleh karena itu.</p><p>Contoh kalimat yang berkohesi yaitu</p><p>(1) Kakak pergi ke kota kemarin. Kakak akan membeli sepeda motor. Sepeda motor yang dibeli baru.</p><p>(2) Kakak pergi ke kota kemarin <strong>untuk </strong>membeli sepeda motor baru.</p><p></p><p>(1) Adik menangis seharian. Adik terpeleset ketika bermain.</p><p>(2) Adik menangis seharian <strong>karena </strong>terpeleset ketika bermain.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Kaidah kebahasaan teks diskusi dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/9767697</p><p>Contoh kalimat kohesi gramatikal dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/260298</p><p>Suatu kumpulan kalimat yang mempunyai hubungan kohesi dan koherensi dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/23723467</p><p>---------------------------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: IX</p><p>Mapel: Bahasa Indonesia</p><p>Bab: Menyajikan Teks Diskusi (bab 5)</p><p>Kode: 9.1.5</p><p></p><p>#AyoBelajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agama-islam-1-apa-pengertian-dari-patuh-kepada-orang-tua-2-ap-407",
            "question": "Agama Islam    1. Apa pengertian dari patuh kepada orang tua ?\r\n2. apa sebab kita harus memiliki sikap emapti ?\r\n3. Apa pengertian dari patuh dan hormat kepada guru ?\r\n4. sebutkan contoh perilaku hormat pada guru \r\n\u00a0\r\nJAWAB LAH SOAL SOAL DIATAS SESUAI DENGAN KURIKULIM 2013",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. patuh kepada orang tua yaitu mengerti dan melaksanakan apa yang dikatakan orang tua dengan baik<br>2. sikap empati berati kita peduli ikut merasakan apa yang orang lain rasakan <br>3.patuh dan hormat kepada guru yaitu melaksanakan yang diperintahkan oleh guru ,misalnya mengerjakan tugas dan pr, memerhatikan jika guru sdang menerangkan tentang suatu ilmu yang berguna<br>4.perilaku hormat pada guru<br>\u00a0\u00a0 - senyum ,sapa,sopan santun terutama jika bertemu dengan guru<br>\u00a0 - mengerjakan tugasnya dengan baik <br>\u00a0 - mengerjakan pr dirumah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contohnya-teks-eksplanasi-tentang-proses-terjadinya-tornado-246",
            "question": "Contohnya teks eksplanasi tentang proses terjadinya tornado :) ? ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Angin topan adalah pusaran\u00a0angin kencang dengan kecepatan angin 120 km/jam atau lebih yang sering terjadi di wilayah tropis di antara garis balik utara dan selatan, kecuali di daerah-daerah yang sangat berdekatan dengan khatulistiwa. Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca.</span><br><br><span>Angin terjadi karena adanya perbedaan tekanan udara atau perbedaan suhu udara pada suatu daerah atau wilayah. Hal ini berkaitan dengan besarnya energi panas matahari yang di terima oleh permukaan bumi. Pada suatu wilayah, daerah yang menerima energi panas matahari lebih besar akan mempunyai suhu udara yang lebih panas dan tekanan udara yang cenderung lebih rendah. Perbedaan suhu dan tekanan udara akan terjadi antara daerah yang menerima energi panas lebih besar dengan daerah lain yang lebih sedikit menerima energi panas, yang berakibat akan terjadi aliran udara pada wilayah tersebut. <br><br>Angin topan terjadi di laut di sekitar daerah katulistiwa, kira-kira pada 5 \u00ba LU. Di sana suhu air laut sangat hangat sampai melebihi 27 \u00ba C. Jika suhunya memanas, udara akan mengalir naik ke atas. Karena udara banyak naik, maka tekanan udara di atas tinggi dan tekanan udara di bawah rendah. Udara yang naik lama-kelamaan mendingin, lalu turun, sementara udara yang menghangat naik ke atas. Proses naik turunya udara dingin dan hangat ini terjadi berulang-ulang, dan tekanan uap yang membawa energi sangat besar dan suhu udara menjadi sangat rendah, sehingga menghasilkan gumpalan udara yang berputar yang sangat membahayakan. Gumpalan udara inilah yang disebut angin topan. \u00a0\u00a0</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerita-lingkungan-sekolah-dengan-narasi-402",
            "question": "Contoh cerita lingkungan sekolah dengan narasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Saya bersekolah di sma (tulis nama sekolah mu ) . Di sma saya lingkungan nya sangat bersih dan indah , ada tamannya , ada banyak tanaman seperti mawar , melati , bunga sepatu dan lain lain .\u00a0<br><br>contoh nya gitu\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terjadinya-badai-pasir-itu-bagaimana-511",
            "question": "Proses terjadinya\u00a0badai pasir itu bagaimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u201cBadai pasir disebabkan oleh angin kencang yang meniup tanah halus atau \npasir, dan karena saking banyaknya materi yang berterbangan \nmengakibatkan pandangan agak terganggu/menurun. Di daerah gurun biasa \nterjadi beberapa kali dalam setahun, badai pasir akan makin banyak \nterjadi karena hawa panas diatas gurun yang menyebabkan atmosfir bawah \nmenjadi tidak stabil. Ketidak stabilan udara ini bercampur dengan udara \ndi tengah troposphir bergerak kebawah, dan membuat angin kencang di \npermukaan\u201d<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "badai pasir disebabkan oleh meningkatnya kecepatan angin dalam suatu wilayah yang luas. badai pasir umumnya terjadi pada tanah yang kering <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-berkonjungsi-koordinatif-5-kalimat-596",
            "question": "Contoh kalimat berkonjungsi koordinatif (5 kalimat)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setelah : kakak baca buku setelah makan\u00a0<br>sebelum : kakak makan sebelum baca buku\u00a0<br>misalnya : kakak suka makan sayur misalnya , sayur bayam<br>yaitu : kakak suka menyayi ,yaitu balon ku ada 5<br>tetapi : kakak suka warna unggu tpi dia beli buku warna hijau\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-pelangi-370",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang pelangi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>pelangi merupakan salah satu contoh fenomena alam yang bersifat \npositif dan juga indah dipandang mata. menurut kamus besar bahasa \nindonesia (KBBBI),pelangi adalah lengkungan warna\u00a0 spektrum dilangit \nakibat pembiasan sinar matahari oleh titik hujan atau embun.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n \u00a0 pelangi terbentuk karena pembiasan sinar matahari oleh tetesan air \nyang ada di atmosfer .ketika cahaya matahari melewati tetesan air \ntersebut ,cahaya matahari membias.akibatnya,warna-warna yang ada pada \ncahaya tersebut terpisah.tiap warna dibelokkan pada sudut berbeda.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pelangi merupakan suatu busur spektrum besar yang terjadi karena pembiasan cahaya matahari oleh butir-butir air. Pelangi adalah gejala optik dan meteorologi berupa cahaya beraneka warna saling sejajar yang tampak di langit atau medium lainnya. Di langit, pelangi tampak sebagai busur cahaya dengan ujungnya mengarah pada horizon pada suatu saat hujan ringan. Pelangi juga dapat dilihat di sekitar air terjun yang deras.<br><br><br><span>Biasanya fenomena ini terjadi ketika udara sangat panas tetapi hujan turun rintik-rintik. Kita dapat melihat jelas fenomena ini, jika kita berdiri membelakangi cahaya matahari. Pelangi dapat pula terbentuk karena udara berkabut atau berembun.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pantun-itu-541",
            "question": "Apakah pantun itu.......................................?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pantun adalah satu jenis puisi lama yang dikenal luas di nusantara,\u00a0pantun terdiri atas 4 larik setiap baris terdiri dari 8-12 suku kata.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}